{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052598",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005073",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광남서원(廣南書院)"
    },
    "text": "広南書院 (廣南書院)\\n\n慶尚北道浦項市南区に位置するこの書院は、朝鮮後期の学者ファン·ボインを讃えて創建された教育施設です。1791年には、地方の儒学者たちの公議会で、黄保仁の学問と徳行を称えるために建てられ、位牌も祭られました。1831年には「クァンナム」と名付けられ、地方教育の重要な役割を果たしました。興宣大院君の命令により、1868年には書院が撤去されましたが、その後復元され、現在も存在しています。境内には、3間の世徳祠、8間の崇義堂、3間の東斎と西斎、神門、そして6間の廚所などの建物があります。また、ファン·ボインの位牌は世徳寺に安置されています。講堂は中央に床があり、両側に狭間があります。床は院内でさまざまな行事や学問の討論に使用され、狭間の左側の部屋は献官室、右側の部屋は斎席や特別な用事のために使用されています。新聞はかつては郷士の出入り口として機能し、東斎は斎院の宿舎として使われ、書斎は儒生たちの勉強部屋として利用されていました。住所は書院を管理する高位の方々が使用しています。所蔵品としては、ファン·ボインの本版や文集の他に、書籍30冊以上が保管されています。また、毎年3月中旬には、地域の祭りも行われており、売り物は四辺四豆の商品があります。財産としては、田畑など約2000坪の所有地があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "広南書院はどこに位置していますか？",
            "answer": "広南書院は慶尚北道浦項市南区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "広南書院は誰を讃えて創建された教育施設ですか？",
            "answer": "広南書院は朝鮮後期の学者ファン·ボインを讃えて創建された教育施設です。"
        },
        {
            "question": "広南書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "広南書院は1791年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "広南書院はどのような建物がありますか？",
            "answer": "広南書院には3間の世徳祠、8間の崇義堂、3間の東斎と西斎、神門、そして6間の廚所などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "広南書院の位牌はどこに祭られていますか？",
            "answer": "広南書院の位牌は世徳寺に祭られています。"
        },
        {
            "question": "広南書院はどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "広南書院は地方教育の重要な役割を果たしました。"
        },
        {
            "question": "広南書院は一度撤去されましたか？",
            "answer": "はい、広南書院は興宣大院君の命令により1868年に一度撤去されました。"
        },
        {
            "question": "広南書院の書斎は何に利用されましたか？",
            "answer": "広南書院の書斎は儒生たちの勉強部屋として利用されました。"
        },
        {
            "question": "広南書院の所蔵品には何が含まれていますか？",
            "answer": "広南書院の所蔵品にはファン·ボインの本版や文集の他に、書籍30冊以上が保管されています。"
        },
        {
            "question": "広南書院の周辺で行われる祭りの時期はいつですか？",
            "answer": "広南書院の周辺で行われる祭りの時期は毎年3月中旬です。"
        },
        {
            "question": "広南書院の財産としては何がありますか？",
            "answer": "広南書院の財産としては、田畑など約2000坪の所有地があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 414,
        "QA": 404
    }
}